{
    "question": "Tentukan nilai a dan b\r\n\r\na/ x+3 + b/x-2 = 2x+2/x\u00b2+x-6",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "a/(x+3) + b/(x-2) = (2x + 2)/ (x+3)(x-2)<br>kedua ruas dikali (x+3)(x-2)<br>a(x-2) + b(x+3) = 2x+2<br>(a+b)x + (-2a+3b) = 2x + 2<br>-&gt; a+b=2<br>-&gt; -2a+3b=2<br>trus dieliminasi dan disubstitusi ketemu :<br>a= 4/5 dan b=6/5<br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "bentuk-sederhana-dari-4a-2-2a3-tolong-jelaskan-secara-310",
            "question": "Bentuk Sederhana dari (4a)-\u00b2 \u00d7 (2a)\u00b3 =\r\n\r\n\r\ntolong jelaskan secara detail, lagi pemula ni..?!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "4^-2 . a^-2 .2^3 . a ^3<br>1/4^2 .8 . a^(-2)+3<br>1/16 . 8 . a^1<br>16 sama 8 nya sama2 bisa dibagi 8. jadi coret<br>1/2a atau 2^-1a<br><br>^= dibaca pangkat yaa<br>soalnya darisini gabisa di superscript",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-segitiga-pqr-dengan-pq8-qr6-pr5-tentukan-sudut-p-230",
            "question": "Diketahui segitiga PQR, dengan PQ=8, QR=6, PR=5.    Tentukan sudut P, Q, dan R.\r\ndiketahui segitiga ABC, AB=3, BC=4, sudut B=135 derajat, panjang AC=?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "p=50,q=40,r=90<br>ac=6,5cm<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mohon-bantuan-nya-dong-kakak-jika-u243-u636-maka-jumlah-4-suku-622",
            "question": "Mohon bantuan nya dong kakak\r\njika U2=4/3 U6=36 maka jumlah 4 suku bernomor ganjil pertama adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "u2 = 4/3 maka ar = 4/3 \u00a0 \u00a0 \u00a0pers 1<br>u6 =36 maka ar^5 = 36 \u00a0 \u00a0 \u00a0pers 2<br>pers 1 dan 2 didapat \u00a0rpangat 4 = 27 berarti rpangkat 2 =\u00a0\u221a27<br>r =akar pangkat 4 dari 27<br>a =4/3 \u00a0dibagi r = 4/9 akar pangkat 4 dari 3<br>jadi a + arkuadrat + arpangkat 4 + ar pangkat 6<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "910-45-4-34-2-25-755",
            "question": "9/10-4/5=\r\n4 3/4-2 2/5=",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a .9/10-4/5= 9/10 - 8/10 =1/10<br>b .<span>4 3/4-2 2/5= 4 15/20 -2 8/20 =2 7/20</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1. \u00a0 \u00a0  9/10-4/5= 9/10-8/10=1/10<br><br><br><br>2.\u00a0 \u00a0 \u00a0  4 3/4-2 2/5= 4 15/20-2 8/20=2 7/20<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-ya-disamping-adalah-denah-pekarangan-dengan-skala-1600-892",
            "question": "Tolong ya...    disamping adalah denah pekarangan dengan skala 1:600\r\np:7cm L:3cm\r\n\r\na. brp panjang sebenarnya\r\nb.berapa lebar sebenarnya\r\nc.luas\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a.\u00a0600 x 7 = 4200 cm (0,042 km)<br>b. 600 x 2 = 1800 cm (0,018 km)<br>c. 7 x 3 = 21",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "x-1-dan-x-2-adalah-akar-akar-persamaan-kuadrat-2x2-768",
            "question": "\u00a0x_{1}\u00a0dan\u00a0\u00a0x_{2} adalah akar akar persamaan kuadrat 2x^{2} + 3x -6 = 0.Tentukan 2x1x2^{2} + 2 x1^{2}x2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]2x_1x^2_2+2x^2_1x_2=2x_1x_2(x_1+x_2)\\\\\\\\\n2x_1x^2_2+2x^2_1x_2=2(\\frac{-6}{2})(-\\frac{3}{2})\\\\\\\\\n2x_1x^2_2+2x^2_1x_2=9[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukanlah-suku-banyak-px-yang-memenuhi-persamaan-berikut-x2-151",
            "question": "Tentukanlah suku banyak p(x) yang memenuhi persamaan berikut (x2 - 2x - 5)-p(x) = (3-2x)(5x-4)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "(x\u00b2 - 2x - 5) - p(x) = (3 - 2x) (5x - 4) <br>x\u00b2 - 2x - 5 - p(x) = 15x - 12 -10x\u00b2 + 8x <br>x\u00b2 - 2x - 5 - (15x - 12 - 10x\u00b2 + 8x) = p(x) <br>11x\u00b2 - 25x + 7 = p(x) <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-keuntungan-produksi-radio-x-unit-x2140-x100-dan-ha-437",
            "question": "Jika keuntungan produksi radio x unit\u00a0=\u00a0\u00a0x^2+140 x+100. dan harga jual satu radio\u00a0= 200 \u2013 2 x, maka jika jual x unit =\u00a0x(2oo \u2013    2 x). rumus keuntungan = harga jual - biaya produksi. jadi\u00a0=\r\n (200 x \u2013 2x^2)\u2013(x^2+ 140 x +\r\n 100). sdh ditemukan jika ingin mencapai keuntungan max maka perlu mejual 30 unit radio. tapi jika di subtitusi ke rumus keuntungan kenapa jadi rugi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Xnya kalo gak salah adalah 10<br>jika disubtitusikan (200x-2[tex]10^{2} [/tex])-([tex]10^{2} [/tex]+140x+100<br>=(2000-200)-(100+1400+100)<br>=1800-1400<br>=400<br><br>keuntungannya 400 \u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-kotak-berisi-5-kelereng-merah-dan-3-kelereng-putihdua-kele-757",
            "question": "suatu kotak berisi 5 kelereng merah dan 3 kelereng putih.dua kelereng di ambil satu persatu tanpa pengembalian kelereng pertama kedalam kotak.peluang terambilnya kelereng pertama\u00a0dan kedua berwarna merah adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "klu ndasalh 1/4<br><br>maaf klau slahhhh<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "5\u00d73= 15<br>15:5 = 3<br>5= ADALAH kelereng pertama berwarna merah<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diket-x1-dan-x2-akar-akar-persamaan-kuadrat-2-x-4-0-susun-552",
            "question": "diket x1 dan x2 akar akar persamaan kuadrat 2\u00a0- x + 4 = 0. susunlah persamaan kuadrat baru yg akar akarnya x1 . x2 dan x1 + x2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jika pers x\u00b2-x+4=0 maka x1 + x2 = 1 dan x1x2= 4<br>mis\u00a0\u03b1 dan\u03b2 akar2 pk baru maka<br>\u03b1+\u03b2=x1x2 +(x1+x2) = 5 dan\u00a0\u03b1\u03b2= x1x2.(x1+x2)=4<br>jadi pk baru x\u00b2-( jumlah akar)x + hasil kali akar = 0<br>\u00a0 \u00a0x\u00b2- 5)x + 4r = 0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}